<resources>
    <string name="app_name">SexEd</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">SexEd</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="diseases_fragment_label">Enfermedades</string>
    <string name="chlamydia_fragment_label">Clamidia</string>
    <string name="gonorrhea_fragment_label">Clamidia</string>
    <string name="vph_fragment_label">Clamidia</string>
    <string name="diseases_sections_fragment_label">Secciones</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="diseases">Enfermedades</string>
    <string name="clamidia">Clamidia</string>
    <string name="hygiene">Higiene</string>
    <string name="sexuality">Sexualidad</string>
    <string name="condom">Preservativo</string>
    <string name="positive_relationships">Relaciones positivas</string>
    <string name="pills">Pastillas anticonceptivas</string>
    <string name="goTo">Abrir pestaña</string>
    <string name="menstruation">Menstruación</string>
    <string name="gonorrea">Gonorrea</string>
    <string name="vph">Virus del Papiloma Humano (VPH)</string>
    <string name="information">Información</string>
    <string name="sectionOne">Descripción</string>
    <string name="sectionSecond">Síntomas</string>
    <string name="sectionThird">Tratamiento</string>
    <string name="sectionFourth">Video</string>
    <string name="text_chlamydia">Las infecciones por clamidia son una ETS común que puede afectar tanto a los hombres como a las mujeres. Pueden causar daño permanente en el aparato reproductor de la mujer. El daño puede hacer difícil o imposible quedar embarazada en el futuro. Las infecciones por clamidia también pueden causar embarazos ectópicos (embarazos que ocurren fuera del útero) potencialmente mortales.</string>
    <string name="text_gonorrhea">La gonorrea es una infección de trasmisión sexual, que también se conoce como una enfermedad de trasmisión sexual. Afecta a hombres y mujeres a través de una bacteria que se presenta con mayor frecuencia en la uretra, el recto o la garganta. En las mujeres, la gonorrea también puede infectar el cuello de la matriz.</string>
    <string name="text_vph">Los virus del papiloma humano (VPH) son un grupo de virus relacionados entre sí. Pueden causar verrugas en diferentes partes del cuerpo. Existen más de 200 tipos. Cerca de 40 de ellos afectan a los genitales. Estos se propagan a través del contacto sexual con una persona infectada. También se pueden propagar a través de otro contacto íntimo de piel a piel. Algunos de ellos pueden ponerle en riesgo desarrollar un cáncer.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="text_hygiene">La salud sexual es un aspecto fundamental de nuestro bienestar general, y la higiene desempeña un papel crucial en su mantenimiento. La práctica de buenos hábitos de higiene no solo promueve frescura y comodidad, sino que también contribuye significativamente a la prevención de infecciones y enfermedades ETS.</string>
    <string name="cleanUs">Cuidemos de nosotros</string>
    <string name="bathroom">Es esencial lavar regularmente las áreas genitales con agua y jabón.</string>
    <string name="condomKnowledge">Que tenemos que saber en relación con los preservativos?</string>
    <string name="text_condom">Poner un preservativo correctamente es vital para garantizar su eficacia en la prevención de enfermedades de transmisión sexual (ETS). Para ello, no olvides:</string>
    <string name="condom_steps">
&#8226; Verificar la fecha de vencimiento.\n\n&#8226; Guardarlo en un lugar fresco y seco.\n\n&#8226; Usar las manos para abrir el paquete en lugar de objetos afilados. \n\n&#8226;
        Desenrollarlo correctamente: Al desenrollar el preservativo sobre el pene erecto, asegúrate de hacerlo en la dirección correcta. \n\n&#8226; Usarlo desde el principio hasta el final: El preservativo debe colocarse antes de cualquier contacto genital y debe permanecer en su lugar durante toda la actividad sexual
    </string>
    <string name="pills_steps">
&#8226;  Tomarlas todos los días a la misma hora para garantizar su máxima eficacia. Olvidar una dosis puede disminuir su eficacia\n\n&#8226; Que además reducen el dolor menstrual y regulan el ciclo menstrual, aparte de mejorar el acné. \n\n.&#8226;Pueden haber efectos secundarios, como cambios en el estado de ánimo, sensibilidad en los senos, náuseas, entre otros. Sin embargo, estos efectos suelen disminuir con el tiempo.
    </string>
    <string name="pillsTitle">Que tenemos que saber sobre pastillas anticonceptivas?</string>
    <string name="text_pills">Las pastillas anticonceptivas, también conocidas como \"la píldora\", son uno de los métodos anticonceptivos más utilizados en todo el mundo. Están diseñadas sobretodo para prevenir el embarazo. No olvides: </string>
    <string name="positive_relations_title">Respeto, comunicación y confianza</string>
    <string name="text_positive_relations">Tener relaciones positivas en el ámbito sexual implica cultivar un ambiente de respeto, comunicación y consentimiento mutuo. Aquí algunos consejos importantes:</string>
    <string name="relations_advices">&#8226;Respeto Mutuo: Respeta los deseos y límites de tu pareja. No presiones ni fuerces a nadie a realizar acciones que no deseen. \n\n&#8226;Comunicación Abierta: Fomenta un diálogo abierto y honesto con tu pareja sobre deseos, límites y expectativas.\n\n &#8226; Consentimiento: El consentimiento debe ser explícito y voluntario. Ambas partes deben sentirse cómodas y libres para expresar sus límites.</string>
    <string name="compress">Compresas</string>
    <string name="more_info">Información detallada</string>
    <string name="delays">Retrasos</string>
    <string name="text_compress">Es vital que las mujeres estén informadas sobre las compresas y su relación con la salud sexual para garantizar prácticas seguras y mantener una buena higiene.</string>
    <string name="title_compress">Viaje informativo sobre Compresas y Salud Femenina</string>
    <string name="compress_steps"> &#8226;Si experimentas molestias, irritación persistente, o tienes preguntas sobre el uso de compresas en relación con tu salud sexual, es recomendable consultar a un profesional de la salud.\n\n&#8226; Las compresas deben cambiarse regularmente para prevenir infecciones.\n\n&#8226; Mantén una buena higiene íntima lavándote regularmente y cambiando las compresas según sea necesario.\n\n&#8226; No se recomienda el uso de compresas durante la actividad sexual, ya que pueden interferir con la lubricación natural y causar incomodidad.  </string>
    <string name="image_bath_description">Imagen que representa un entorno para cuidar nuestra higiene.</string>
    <string name="text_delays">"Los retrasos en la menstruación pueden ser causados por una variedad de razones, y es importante abordar este tema con cuidado y acudir a un profesional ante cualquier duda. "</string>
    <string name="title_delays">Posibles causas para la ausencia de menstruación</string>
    <string name="menstruation_absence_causes">&#8226;El embarazo es una de las razones más comunes para el retraso en la menstruación. Si hay alguna duda, se recomienda realizar una prueba de embarazo.\n\n &#8226;El estrés emocional y físico. Practicar técnicas para controlar el estrés como ejercicio regular puede ser beneficioso. \n\n&#8226; Los cambios significativos en el peso, ya sea pérdida o aumento.\n\n Ciertas condiciones médicas, como el síndrome de ovario poliquístico (SOP), problemas de tiroides u otras afecciones ginecológicas.</string>
</resources>